[
    {
      "question": " C'est un matériau :",
      "answers": ["Chaise", "Vélo", "Cuivre", "Fenêtre"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Il est fabriqué par un ou plusieurs matériaux :",
      "answers": [
        "Le métau",
        "Les oxydants",
        "L'objet",
        "Le plastique"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Comment identifier le fer des autres métaux ?",
      "answers": [
        "Par sa couleur grise",
        "Par l'aimant",
        "Par la masse volumique",
        "Par sa conductivité"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Comment identifier le cuivre des autres métaux ?",
      "answers": [
        "Par sa couleur rouge-brique",
        "Par l'aimant",
        "Par la masse volumique",
        "Par sa conductivité"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Comment distinger l'aluminium du zinc ?",
      "answers": [
        "Par la couleur",
        "Par l'aimant",
        "Par la masse volumique",
        "Par sa conductivité"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Il flotte sur l'eau douce :",
      "answers": [
        "PE",
        "PS",
        "PVC",
        "PET"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Il flotte sur l'eau salée :",
      "answers": [
        "PE",
        "PS",
        "PVC",
        "PET"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Il se déforme dans l'eau bouillante :",
      "answers": [
        "PE",
        "PS",
        "PVC",
        "PET"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "La technique utilisable pour gérer les déchets en plastique est le :",
      "answers": [
        "Enfouissement",
        "Recyclage",
        "Combustion",
        "Compostage"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Le verre est un .......utilisé pour fabriquer des objets .",
      "answers": [
        "matériau",
        "objet",
        "plastique",
        "métal"
      ],
      "correct": 1
    }
  ]
    
